《The Big Short》真人Micheal Burry 沽空Tesla

Micheal Burry認為Tesla的估值與業內其他公司相比是荒謬的，他表示：

全球汽車銷量（不包括Tesla）為2.3萬億美元，息税前利潤（EBIT）為1000億美元，市值為8070億美元。Tesla的銷售額為250億美元，不計EBIT的市值為4380億美元。Tesla的市銷率已達到18，而行業平均水平僅為0.35。

隨後，他指出，Tesla需要靠出售碳排放積分（regulatory point）來保證盈利，而隨着該政策逐漸到期或者交付量遇到瓶頸，Tesla的增長將會變得疲軟。

條友都唔識嘅
佢知唔知Tesla嘅太陽能業務嘅收入可以同賣車去到一半一半
仲未計充電樁盤生意同自動駕駛

時間證明一切

Sbe 仲揸唔揸得過

佢嗰陣做short都係咁樣畀人笑

如果tesla玩埋充電樁 佢就一定唔係龍頭

一定會
一條龍

可以睇下佢最近大陸個充電樁新聞!已經諗緊點樣租俾其他車廠

$30樓上唔得
置頂咗個回覆好耐

除Tesla以外嘅充電樁龍頭
如果市值細，Growth到的話，公司回報都可以好大
加上Tesla做唔哂個Market啦

可能有日比Tesla買埋

a broken clock is right twice a day

講中一次就上神台 2008年後佢講中左過啲咩？

番去打鼓啦 買股票唔岩你

有人做空 Tesla 先升得更快 將Tesla 用汽車股去比較 就注定做Tesla 燃料.... 火箭到700！

Tesla Elon Musk 講過話唔排除收購其他電動車公司，呢個真係唔出奇，所以呢盤生意好值錢

年中沽而加應該大屋變細屋？

買TSLA係為建立火星殖民地,電動車?WFC~~

我都有Tesla, 核心持倉

沽完啦?

樓主已經開始比人攻擊
如果我唔係孖左SBE 我都會坐落去

太陽能板+model X = 小型太空船

邊度有

btw, SBE同BLNK高位撤退哂，等低位先會考慮返SBE

十年後會唔會the big short 2

佢幾個月之前都咁講

但過兩日媽咪面買put 托左上去

佢2月果陣講過有ETF泡沫，走去做淡Russel 2000

The rest is history

睇黎又一個空軍慘敗

將來TSLA 6000(我諗5年時間內, 唔係一年咁快到)

到時咪後悔

on9先做淡Tesla
寧可唔揸都唔好沽空

留名睇michael burry 贏 我對佢有信心

上次佢-6姐
tsla嚴重低估
而家呢個階段都起碼值2萬億

上次佢輸 你睇好既咪跟機

或者有套戲叫 the big sucks, 主角諗住short tesla，經過一番堅持同努力後輸到含

你睇下依家盤後價

咪就係

充電「樁」

建議樓主睇下套戲

3月到12月升左咁多 有人沽唔出奇

如果佢加快推保險業務，現金流仲更加勁

我有睇

未拆之前我都有咁嘅諗法 沽空Tesla 結果輸唔少 只要Tesla開緊火箭果陣 千萬不要沽空 估頂 輸死無命賠

邊撚個咁巴閉

套戲講佢扑中一次就吹棒佢？

就嚟 大時代 丁蟹 真人 沽空期指都攞嚟講！

不過條友啲分析係有料

佢用車嚟計個估值好似好合理咁。但而家愈來愈多用生態圈嚟去計Telsa嘅估值呢

什麼叫瘋子，就是重複做同樣的事情還期待會出現不同的結果

有邊個唔知賣車條數唔值呢個價，未拆前$1000，大把專家計豐田賣車條數同佢比，豐田一年賣一百萬架車點點點！咪又係咁升。

而家人類係買智能汽車，並非電動車！

其實呢個係樓主個 Tesla Post 黎

條友幾個月前put 到而家仲未夾死?
本多終勝d兄弟?

咁都-6
擺明係實力嚟，連大行都笑9佢沽空送錢俾人洗
真係睇時間決定一切

二月開始沽應該fatfat?

要比高盛夾死了

一日上落30%

死廢老
仲諗住做空可以再發大達
收皮啦

等睇Short squeeze 爆佢兩粒春袋

呢度是但一個連登仔都勁過佢啦

對佢有信心就應該跟佢做淡
十年一預嘅機會呀

之前都有Gordon johnson 呢個人版
邊個short tsla 邊個輸到訓街

TSLA上600賀賀佢

幾個月前聽過啦 個陣tsla 3xx

無記錯近排佢隻gme大賺
勸連燈仔虛心D

我諗唔係連登仔，要同全地球炒緊Tesla嘅人作對

TSLA 6000既話市值高過Apple? 其實人唔一定要渣車架

鳩up易過呼吸

第時上到六千

可以拍續集

係連登仔眼中邊個有錢佬唔係-6

tesla 市值一定過一萬億，追唔追到Apple係另一回事，因為佢係能源+科技公司

係呀，唔一定要揸車
不過賣一部Model 3都頂你賣30部iphone呢

玩命
老細教落 永遠唔好short一間好公司 就算個價升到幾唔合理都唔好
我地只會short有問題既公司

革爾兄

但毛利率邊夠apple

巴打
好多人expect 18號堆passive fund開始入TSLA
嗰個week個個爭住出貨就會大跌

但係Apple已經咁大隻，你想賺返Apple果轉係好難，有Tesla嘅回報都不俗，咁你係咪唔買？

前幾日 睇佢twitter post
佢話tesla 市值 係全球汽車公司市值的6成

金石良言

革sir

咁每30個有iphone既人係咪有1個買tesla先
雖然長遠黎講iphone銷量無得再點升

所以埋勁唔合理咯 一間market share 6%都冇既公司佔60%市值
個個講到之後豐田 benz 唔識整電動車咁

Tesla fans 表示其他汽車公司好快會消失哂
以後所有人買車只會買tesla, 所有人買哂之後仲有spaceX 開發外星人market

Fsd 先係真正搵錢

條友連篇文都刪埋啦，收檔啦

佢講產品

已經del咗條tweet

擺Apple過世 + Tesla 兩邊都買

Elon Musk個人都值咗唔少錢入面
同埋而家個價 真係好似EM自己講
Priced in哂expectations
一唔合預期個股價就會panic sell

條友會唔會係比人恐嚇
應該唔少人成副身家係$TSLA

早排ARKK都有sell TSLA 不過係少量

當年佢同全世界買美國房債既人作對，結果

佢rebalancing呀
TSLA升到咁

當年連登仔有無吖？有無牛牛支那用家吖？韓國人有無吖無吖ma!

當年資訊唔流通，而家咩都有數據

time will tell

佢當年好似捱左成年幾兩年先中

我都覺得tesla個估值好ON9
但唔敢short

Tsla係科技公司

Fsd可以食到幾多將來自動駕駛市場
粒電池繼航力又越黎越勁

早排先有人笑佢truck行到1000km係假 有廠測試完先知堆數據全部堅料 仲未計ev 教主個價值

咁多下一世代科技仲用汽車業估值睇咪比人夾死

輸曬身家未

咁都有得講
一部車既毛利係幾多?

最好佢惹多Elon Musk幾野，到時佢即時推多幾個新產品推個股價上去

Model Y可以支那賣
推唔上600

Tesla van 做送貨
Tesla mini 俾歐洲用
Tesla supercar
Tesla bus
Tesla truck
Tesla motorbike

好多人等車險做大的現金流、車software 包括FSD收入、能源（用autobidder幫手買賣電，會唔會有佣金或差價賺？）

FSD每個月收幾多仲未知，但如果每日要揸一個鐘車程，我估每個月$200美金-300美金都有人比，當請個局機

依家所以見到佢車同能源賣野唔太好賺，因為要大量出售hardware之後，啟動software 賺錢模式。

呢條友有反社會人格？